手機輻射致癌老鼠現罕見細胞瘤 iPhone 8 VS 三星輻射量大不同 （附不同型號幅射量表）

手機輻射致癌？美國早前公佈一項大型老鼠研究發現，長時間曝露在類似手機發出的電磁波輻射中，會導致老鼠罹患癌症。雖然本港電訊管理局指市面上的手機均符合射頻輻射安全標準，但原來各款手機的電磁波能量比吸收率（SAR）有高有低，TOPick找出14款較受市民歡迎的手機、比併其SAR值，發現原來iPhone各款手機的SAR值、均比其他品牌如Samsung、小米手機高，其中iPhone 8 及 8 Plus的SAR值更逾1.8W/kg，貼近國際安全值２W/kg。

美國衞生及公眾部今年2月公佈一項大型研究報告，研究人員將3,000隻老鼠及小鼠，長時間暴露在不同強度的無線電頻率輻射中，結果發現，6%雄性老鼠心臟附近神經組織出現罕見的「許旺氏細胞瘤」，而雌性老鼠及兩性的小鼠，則未受輻射影響。
參與研究的資深科學家John Bucher估計，因雄鼠的體積較大、吸收輻射量較多，或成為只有雄鼠才患腫瘤的原因，但他強調，老鼠在實驗中所暴露的輻射強度及時間，均比人類長時間使用手機大很多，故結果不能簡單推論到手機使用對人體的危害。
究竟手機的電磁波能量比吸收率SAR（Specific Absorption Rate）有多強？本港電訊管理局指出，因流動電話的功率偏低，故在正常使用下，只產生微弱輻射，而所有在港出售的流動電話，必須符合國際認可的射頻輻射安全標準，標準是根據國際非電離輻射保護委員會（ICNIRP）及電機及電子工程師協會（IEEE）的建議來釐定，最多只能有2W/kg，即人體每公斤組織實際只可吸收2瓦特的射頻能量。

TOPick翻查電訊管理局的電氣和輻射安全規定的流動通訊器材一覽表，找到市面上3大品牌中、14款較流行的手機機款，比較其SAR值，發現不少港人使用的iPhone手機，其SAR值雖然低於安全標準的2，但全部均超過1，其中iPhone 8的SAR值更高達1.851，是iPhine手機中最高的一部，而iPhone 8 Plus亦有1.842，貼近最高的安全標準值。

而另一大手機品牌Samsung，當中5款最新手機的SAR值均低於1，Galaxy S8+的SAR值就最低只有0.225。
而以出售廉價手機聞名的小米，其中最新3款手機的SAR數值相距甚大，Mix2只有0.28，而A1的SAR值則高至1.75。

若擔心電磁波影響健康，讀者可跟從美國癌症協會提出的使用手機5大守則，盡量減少暴露在手機輻射下的風險：

盡量縮短通話時間，或改用訊息溝通；

將手機遠離頭部，使用擴音模式或耳機接聽電話；

與手機發射站距離愈遠，手機發出的電磁波愈大，盡量不要在接收訊號差的地方使用電話；

不少人喜歡用手機下載、上傳大型檔案，又或是觀看線上影片及音樂，若手機需要的流量愈高，釋出的電磁波就愈大；

選用SAR值低的手機型號。

真係有害

LM

iphone同其他牌子差咁遠

我自己就用緊S8+，幅射最低果部

aapl好波

銷量同輻射都贏

大陸人最鐘意用iphone
人口清算計劃

其他機呢

iphone今次贏成條街

有超標，有咩問題？

冇

香港咁密集
你唔用都阻唔身邊既人用

毒L冇朋友
冇通話問題
多幾年命做大魔術師

iphone又然

所以成日用手拎電話 廢事賓周生cancer

source:
近年D機,通訊局只係check ***同埋iphone,其他大牌子機冇咩check,唔怪得新聞咁報
但點解s8同s8+差咁遠

許旺瘤係咪唐心風暴班人發明

好明顯隻gay cock就係用iphone用撚到個腦生瘤啦

仲係好難有害喎
強度低咁多

但他強調，老鼠在實驗中所暴露的輻射強度及時間，均比人類長時間使用手機大很多，故結果不能簡單推論到手機使用對人體的危害。

有興趣知多d嘅可以睇呢個網，有唔同牌子大量電子設備包括電話輻射量

三星肯定無咁少
係到做都咁話

apple平均真係高好多，其他牌子都係1樓下，apple大多數都超過1，有D去到1.8,1.9

差咁遠

又贏

你唔記得大陸人識進化?

仆街我長期一部ip6 一部ip se放褲袋
條j咪好危險

小米

搭車食飯咁多人係身邊用艾瘋, 點算好

岩啦一日到黑機不離手係度禁禁禁果d廢柴早撚d食輻射死
唔係講覆下msg 撘車無聊碌下果d
係連出黎social 食飯都要用電話果d
基本禮貌 尊重人都唔識 仲要屌返人轉頭

an 狗報告低招到呢

條j冇事，粒蛋有事，睪丸癌

屌。你。老。豆。

公司機 有得唔袋咩

Iphone狗：一定係用家問題 三星正垃圾

呢d輻射又點同核輻射呀on9 讀下phy都知電磁輻射唔會致癌啦，真正致癌係ionizing 既radiation黎，亦即係核輻射果隻，佢會撞你既DNA Chain搞到佢不斷分裂 電磁波輻射根本唔會

放上babycondom先 唔想見到d c9同我一齊用iphone

有興趣可以睇下 其實0.7同1.9無咩分別

贏國又贏

難怪iPhone用家個腦特別。。。。

上到7,80 先有potential risk, 計返% 大家都係差好少架

坐地鐵咪死硬

An狗唔會理

SAR頂盡係heating effect

我記得最低係 nokia d feature phone

以為佢會致癌果d同d無讀書既廢老一撚樣 d網講咩就信咩

唔緊要啦,做標題黨就達到目的

有冇人諗過d輻射其實係傳送話音同 d@ta 既無綫電波，越強越好用？

買重危疾

集體自殺

iphone又贏，奸商賺到盡，低過 2 就話之你

個AC係咪專登開嚟做打手兼分化連登仔

唔講仲以為係核輻射，你呢句嘢話自己就啱

iphone：一定係用家問題

此post 已完

致癌原因有好多種，唔係淨係exposed to ionizing radiation先會生cancer
到底rf radiation會唔會致癌喺學術上仍然有爭議，亦都有好多相關research仲做緊
其實仲未有定論
唔好以為學校教啲基本嘢就係現實嘅全部
Newton's second law都唔係F=ma咁簡單啦

講多句 如果你真係有睇篇文就會發現做呢個research嘅係NIH
美帝嘅國立衛生研究院，上返NIH個website睇個研究係真有其事
唔知班科學家係咪就係你地口中無讀書嘅廢老

3星會爆炸。蘋果又話輻射,祖國手機齊曬仲有後門

iPhoneX低過ip8咁多
iPhoneX用家又贏

你條毒撚講野咁悶
我咪拎手機出黎解下悶囉

An撚又有得打飛機

正呀，全家轉用小米mix2

都話An狗全部都係人云亦云嘅傻閪

好似世衛比較保守 電話係「未確定影響」
有d 好舊既cohort study 做過係多左好少既機會
但係好多confounder 點用電話又唔係standardised

我會用headphone jet 去聽長電話

sar 同使用手機的姿勢有很大的關係. 用返headset 比較好